\thispagestyle{plain}
\section*{Erklärung entsprechend § 5.5 der Promotionsordnung}
Hiermit versichere ich, dass ich die vorliegende Arbeit mit dem Titel \enquote{Elucidating the mechanism of \acs{ap} axis alignment in the \acs{ce} embryo} ohne unzulässige Hilfe Dritter und ohne Benutzung anderer als der angegebenen Hilfsmittel angefertigt habe; die aus fremden Quellen direkt oder indirekt übernommenen Gedanken sind als solche kenntlich gemacht. Die Arbeit wurde bisher weder im Inland noch im Ausland in gleicher oder ähnlicher Form einer anderen Prüfungsbehörde vorgelegt.

Die Dissertation wurde im Zeitraum vom 23.09.2018 bis 28.03.2023 verfasst und von Prof. Dr. Stephan W. Grill am Max-Planck-Institut für molekulare Zellbiologie und Genetik, Dresden betreut.

Meine Person betreffend erkläre ich hiermit, dass keine früheren erfolglosen Promotionsverfahren stattgefunden haben. Ich erkenne die Promotionsordnung des Bereiches für Mathemathik und Naturwissenschaften, Technische Universität Dresden vom 23.02.2011 an.

\vspace{10mm}
\begin{tabular}{@{}p{2.5in}@{}}
\hrulefill \\
Dresden, den 28.03.2023
\end{tabular}

\vspace{10mm}
\section*{Declaration according to § 5.5 of the doctoral regulations}
I hereby certify that I have prepared this thesis entitled \enquote{Elucidating the mechanism of \acs{ap} axis alignment in the \acs{ce} embryo} without the unauthorized assistance of third parties and without the use of any aids other than those indicated; the ideas taken directly or indirectly from outside sources are identified as such. The thesis has not been submitted to any other examination authority in the same or a similar form, neither in Germany nor abroad.

The dissertation was written in the period from 23.09.2018 to 28.03.2023 and supervised by Prof. Dr. Stephan W. Grill at the Max Planck Institute for Molecular Cell Biology and Genetics, Dresden.

I hereby declare that no previous unsuccessful doctoral procedures have taken place. I declare that I recognize the doctoral regulations of the Bereich für Mathemathik und Naturwissenschaften of the Technische Universität Dresden dated 23.02.2011.

\vspace{10mm}
\begin{tabular}{@{}p{2.5in}@{}}
\hrulefill \\
Dresden, 28.03.2023
\end{tabular}
